The two wise men:

$w_{i}$ soll bedeuten, $w$ hat einen weißen Punkt, $\neg w_{i}$ demnach, $w$ hat keinen weißen/einen schwarzen Punkt.

Wir begreifen $\square_{i} \delta$ als *i weiß, dass $\delta$ wahr ist*

Es gibt 2 weise Männer $w_{1}$ und $w_{2}$ und mindestens einer hat einen weißen Punkt, also:

offensichtliche Formeln:
1 $w_{1} \vee w_{2}$
2 $w_{1} \Rightarrow \square_{2}  w_{1}$
3 $w_{1} \Rightarrow \square_{2}  w_{1}$
4 $\neg w_{1} \Rightarrow \square_{2} \neg w_{1}$
5 $\neg w_{2} \Rightarrow \square_{1} \neg w_{2}$

Da auf jeden Fall ein weißer Punkt existieren muss:
6 $\square_{1} \neg w_{2} \Rightarrow \square_{1} w_{1}$
7 $\square_{2} \neg w_{1} \Rightarrow \square_{2} w_{2}$

Aus 7. und 8. folgt auch, dass wenn der jeweils andere nicht
8 $\neg (\square_{1} w_{1}) \Rightarrow \neg (\square_{1} \neg w_{2})$
9 $\neg (\square_{2} w_{2}) \Rightarrow \neg (\square_{2} \neg w_{1})$

Der erste Weise weiß nicht, dass(ob) er einen weißen Punkt hat:

10 $\neg (\square_{1} w_{1})$

also folgt mit 8:

11 $\neg(\square_{1} \neg w_{2})$

wir können die Implikation 5 umstellen zu $\neg(\square_{1} \neg w_{2}) \Rightarrow \neg(\neg w_{2})\equiv w_{2}$

Aus $\neg(\square_{1} \neg w_{2}) \Rightarrow \neg(\neg w_{2})$ und $\neg (\square_{1} \neg w_{2})$ folgt offensichtlich $w_{2}$